## Nyamushka
#### Q.1 Отличие хорошей верстки от плохой с точки зрения:
- пользователя:
  - Кроссбраузерность и кроссплатформенность – при хорошей верстке, сайт выглядит одинаково на разных браузерах и на устройствах с разными ОС, элементы не едут, не ломаются.
  - Адаптив – Сайтом удобно пользоваться, как с компьютера, так и с других устройств (планшет, смартфон), за счет правильной и удобной скомпонованности элементов и информации. Это достигается при помощи адаптивной верстки.
  - Оптимизация – сайт не тормозит, ( изображения сжаты, умение использовать готовые скрипты )

- менеджера проекта:
  - Качество кода – чтобы верстка была не на один раз, чтобы был хороший скелет , в который можно добвалять что то новое, не переписывая все остальное.

- дизайнера:
  - соответствие готовой верстки макету.

- верстальщика:
  - Понятная – читаемость кода, использование методологий (БЭМ например), структурирование кода, качественно написанный css код.

- клиентского программиста:
  - Удобная – код разбит на блоки (БЭМ) блоки легко извлекать, они адаптируются под контент. Используются понятные теги HTML5.

- серверного программиста:
  - Удобная – в целом, такая же , как и для клиентского программиста.

#### Q.2 Особенности верстки для крупных сайтов.
- Использование методологии (БЭМ) для органицации правильной архитектуры.
- Использование препроцессоров, для упрощения работы с CSS.
- Использование сборщиков (Gulp, Webpack), для автоматизации.
- Использование GIT для совместной работы и хранения проекта.

В начале моего изучения верстки мне были понятны эти особенности только в общих чертах, но использовав их на практике, теперь четко понимаю, для чего они нужны и что без них невозможно обойтись при разработке крупных сайтов.

Мой опыт относительно больших сайтов:
- http://домакомфорт.рф.
- https://www.mywatershop.ru

 использовались:
- Bootstrap 4: использовался фреймворк для ускорения верстки, имеет ряд плюсов, как и минусов, подходит для типовых сайтов не очень больших размеров. Для больших проектов не подходит, т.к. приходится переопределять очень много стилей, что приводит к разрастанию и повторению css. Считаю, что крупные проекты нужно делать на flexbox , без лишних фреймворков.

- BEM: использовался малый БЭМ для построения архитектуры, а также удобно взаимодействовать с командой, договариваясь, как удобнее предоставлять верстку fullstack разработчику.
- При доработке сайта https://www.mywatershop.ru было также решено использовать БЭМ, но только в новой верстке, постепенно внедряя методологию в проект, тем самым удалось поправить существующие баги, и потенциальные.

- сборщик Gulp: удобно собирать, сжимать, конкатенировать и оптимизировать проект, разворачивать локальный сервер и видеть изменения в реальном времени, как на компьютере, так и на различных устройствах, настройка конфига один раз облегчает вцелом этот процесс. Очень удобно, и ускоряет разработку. Очень оценила этот инструмент при работе над версткой http://домакомфорт.рф. При работе с https://www.mywatershop.ru отсутствие привычных инструментов сборки вызывало много затруднений в работе. Т.к. использовался стэк .net , приходилось работать в visual studio, так и не удалось подружить привычные инструменты в данном стеке, поэтому опыт верстки на этом стеке оставил не очень хорошие впечатления.

- препроцессор SASS: использовала оба синтаксиса SASS и Scss.  В целом препроцессор очень нужен для чего то большего, чем лендинг. Css становится намного более понятным и структурированным, можно разбивать по блокам и импортировать в корневой файл, можно использовать переменные для задания общих стилей и цветов, чтобы потом легко менять. Синтаксис короче, но например у SASS есть чувствительность к табам и пробелам, что не всегда лучше в плане поиска ошибок. Предпочитаю Scss, т.к. синтаксис похож на классический, что бывает удобно всем, мнение спорно, но в командах, с которыми работала в основном любят Scss.

- Git оценила его уже на стадии тренировочных лендингов, без него невозможно организовать работу над проектом как командную, так и одиночную.



#### Q.3
- Адаптив – использование медиавыражений, сетка на flexbox, использование api компонентов (Material UI components React)
В моей практике были различные проекты, где то требовалась поддержка от IE11 (https://www.mywatershop.ru) , в остальных поддержка IE11 не требовалась.
В остальном, сайт должен был одинаково отображаться на всех браузерах и устройствах.
В работе использовала инструмент dev tools в браузере (device toolbar), а также непосредственное подключение к localhost устройств для проверки. Поддержка моб устройств и планшетов, с ОС IOS , Android. Сложнее всего проверять результат на устройствах, где сверстанный экран подтягивается в мобильное приложение через Webview.

#### Q.4 Инструменты для экономии времени в процессе
написания, проверки и отладки кода:
- Webshtorm
- EsLint


#### Q.5

 Воспользуюсь инструментами разработчика, проверю сломанный участок -> первую очередь проверю стили -> попробую поизменять в браузере -> воспользуюсь гуглом. Довольно часто встречала такие проблемы в перечисленных браузерах. Как правило все баги довольно легко найти, если найти причину, например, какой именно стиль или тег ведет себя не корректно.
С готовыми библиотеками компонентов в React сложнее, Есть баги , например с фокусом в firefox , которые довольно сложно убрать, нужно переопределять компонент.  

#### Q.6
В таком случае, спрошу про интерактив(возможно человек забыл что то важное, либо так задумано), предложу сделать его самостоятельно, сделаю интерактив самостоятельно, потом в конце покажу ему готовый вариант, и мы его подправим. В любом случае, его придется делать, а дальше уже несложно подправить то что есть по цветам анимации и т.д.

#### Q.7
- ресурсы:
https://learn.javascript.ru/
https://htmlacademy.ru/
http://blog.csssr.ru/
каналы телеграмм:
maxpfrontend (react / redux)
forwebdev
книги

- направление:
мне одинаково интересны оба направления, я люблю верстку и Js , на данный момент JS более интересен , хотелось бы доли верстка / js  = 40 / 60.

- увлекаюсь психологией.

#### Q.8
Меня зовут Наталья.
Территориально проживаю в Новосибирске.
Люблю свою работу и делаю ее с удовольствием, предпочитаю работу в команде.
Уделяю много внимания теории и практике по ES5-ES6, а также подходам и методологиям, стремлюсь к написанию красивого и понятного кода. Открыта к практике на других фреймворках и библиотеках.
Увлекаюсь танцами и двухколесным транспортом.

- Ссылка на Gitlab: https://gitlab.com/N-th
- Ссылка на мой круг: https://moikrug.ru/natalya-zybtseva
